振興海洋公園的妙計 - 馮睎乾

節錄

振興海洋公園的妙計 - 馮睎乾

《食神》截圖

海洋公園快將重開，主席劉鳴煒表示，公園需要「加強本地元素，會在軟硬件方面配合香港家庭及消費者口味，希望能夠成為香港人的主題公園」。什麼「本地元素」？如何配合消費者口味？原來是在公園內做瑜伽和冥想！

劉公子不說，我也不知道香港人咁L鍾意瑜伽，還喜歡千里迢迢去公園冥想，跟前陣子張建宗叫人買飯盒去郊野公園開餐，實有異曲同工之妙。不過本人習慣在家靈修，諗落都係去少幾次海洋公園，儲錢買樓好過，相信劉公子也深表認同。

要辦一個香港人主題公園，其實唔難，昨天我講《聊齋志異》的秦檜故事。。。。。

岳王廟的營運者確實非常聰明。單單立廟紀念岳飛是不夠的，因為始終欠缺一個大。。。。。

除了秦檜像，還有人建議在岳王廟立施全像。施全是誰呢？今天很多人都不知道，。。。。。

據《朱子語類》爆料，秦檜親審施全：「你莫是心風（即瘋了）否？」 施答道：「。。。。。。

可惜施全不及荊軻好運，有司馬遷為他立傳做文宣，故名氣不大。至明朝萬曆年。。。。。。

怕事的話，直接放一尊秦檜像也可以，愛國的香港人自能意會。